<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">Aldonza Vinos</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="title_activity_main_screen">MainScreenActivity</string>
    <string name="logo_empresa">Logo empresa</string>
    <string name="bienvenido_a_aldonza_vinos">Bienvenido a Aldonza Vinos</string>
    <string name="BackgroundMain">backgroundMain</string>
    <string name="aldonza">ALDONZA</string>
    <string name="Labodega">LA BODEGA</string>
    <string name="Nuestrosvinos">NUESTROS VINOS</string>
    <string name="Aldonzaplaces">ALDONZA PLACES</string>
    <string name="vinedos">VIÑEDOS</string>
    <string name="AldonzaActivity">AldonzaActivity</string>
    <string name="Vinedos">ViñedosActivity</string>
    <string name="LaBodega">La Bodega</string>
    <string name="NuestrosVinos">Nuestros Vinos</string>
    <string name="AldonzaPlaces">Aldonza Places</string>
    <string name="title_activity_dialog">Dialog</string>
    <string name="preferencias_menu">Preferencias</string>
    <string name="about_us_menu">About US</string>
    <string name="title_activity_ppal_galeria">Ppal_galeria</string>
    <string name="concertar_cita">Concertar Cita</string>
    <string name="title_activity_concertar_cita">ConcertarCita</string>
    <string name="bodegainstalaciones1">La integración de nuestras instalaciones con la ubicación de los viñedos, permite que el fruto vendimiado pueda ser trasladado en cuestión de segundos a un entorno de temperatura controlada, para evitar pérdidas o daños en la calidad.  De nuevo, la tradición da la bienvenida a la tecnología. Y es que tras una vendimia manual a golpe de tijera y buen hacer humano, al proceso de elaboración incorporamos 13 depósitos de acero inoxidable de 15.000 litros cada uno totalmente informatizado, </string>
    <string name="bodegainstalaciones2"> en los que se controla la fermentación electrónicamente, 15 depósitos de acero inoxidable empleados para el almacenamiento, con capacidad de 15.000 litros y 6 depósitos isotermos , 2 de ellos \"siempre llenos\". Y de vuelta a la tradición, pues resulta obligado. Nuestra cava de crianza y maduración cuenta con barricas de roble americano, francés, y americano-francés, nunca con más de 3 años de antigüedad, donde cuidamos nuestros tintos.</string>
    <string name="bodegaelaboracion1">La elaboración de grandes vinos ha sido elevada a la categoría de arte, y es por ello que en la Dehesa de Navamarín son artistas quienes elaboran Aldonza. Un antiguo proverbio dice que "Desconfianza y prudencia engendran seguridad", por esta razón sólo elaboramos vino a partir de nuestros propios frutos, en tierra conocida y sincera, controlando desde el sembrado, ya antiguo, hasta la próxima cosecha, que siempre está por venir. Consentimos a nuestras plantas, las amamos y cuidamos, eliminamos los frutos que no están a la altura de nuestras exigencias de calidad mediante podas selectivas a lo largo del año, y cuando la propia uva, instintiva e inteligente, pide seguir su ciclo natural hacía la excelencia, expertos recolectores, siempre guiados por nuestro equipo enológico, hacen honores a dicho ciclo llevando a cabo una exhaustiva y selectiva vendimia manual. En apenas minutos, los frutos pasan a disposición de las mesas de selección, donde una criba aún más exigente por parte de nuestros artistas, elige únicamente los mejores frutos, eliminando impurezas procedentes del propio campo. </string>
    <string name="bodegaelaboracion2">Es entonces cuando los frutos están listos para entregarnos amablemente su esencia y su espíritu, necesario preámbulo tras el cual, y ayudados por acero, madera, vidrio y el sabio paso del tiempo, se habrá iniciado el ancestral y enigmático proceso de creación de unos caldos dignos de llevar por nombre Aldonza... según el viejo hidalgo Don Quijote, Señora de todo el Universo.</string>
    <string name="title_activity_mostrardato_vino">MostrardatoVino</string>
    <string name="AP_bodascamacho">Las célebres Bodas de Camacho, relatadas en los capítulos, XIX, XX, XXI de la obra El Quijote de Cervantes, se celebraron en Munera. Hay varios estudios y casualidades que demuestran que los protagonistas, Camacho el Rico, Basilio el Pobre y La Bella Quiteria, eran de esta villa. Todavía se conserva en el municipio la hospedería donde sucedió este episodio, convertido hoy en un bonito Hostal.</string>
    <string name="AP_bodascamacho2">En honor a una de las protagonistas de este famoso episodio, se mandó construir en 1975 el Molino de la Bella Quiteria. Hoy en día, alberga en su interior un museo de mobiliario y menaje típicos de la región.</string>
    <string name="AP_bodascamacho3">Además, Munera cuenta con el Museo Foto-Etnológico. Es un antiguo molino de viento, construido en 1.861 y donado al Ayuntamiento para convertirlo en museo. En Munera fueron frecuentes los molinos, llegando a tener cinco de agua y dos de viento dentro del término.</string>
    <string name="arqueo1">El Yacimiento Arqueológico de Libisosa esconde en diez hectáreas de terreno más de 2.800 años de historia. Ubicadas en el paraje de Lezuza conocido como el Cerro del Castillo, estas excavaciones se han convertido en uno de los enclaves más importantes de Castilla-La Mancha. </string>
    <string name="arqueo2">Estaba ubicada entre las cuencas de los ríos Guadiana y Júcar, con abundantes recursos hídricos, cinegéticos, y forestales, así como salinas, vitales para el ganado. Aquí la ganadería siempre desempeñó un papel relevante, junto a la agricultura extensiva cerealícola y parcelas de vid.</string>
    <string name="arqeuo3">El territorio se ve recorrido por los más importantes caminos ganaderos desde la protohistoria: el Camino de Aníbal, que pone en comunicación la Alta Andalucía con Valencia, y la vereda de Los Serranos, que lo asoma al Mediterráneo a través de las tierras de Murcia y Alicante. El control de las rutas del comercio ganadero y la salida de minerales por las mismas vías que se dirigían hacia el sudeste y el Levante proporcionó al territorio de Libisosa un alto valor geoestratégico.</string>
    <string name="museo1">El Museo Etnográfico de Tiriez, está situado en la pedanía de Tiriez, dentro del término municipal de Lezuza, en la provincia de Albacete. Se trata de un Ecomuseo que recrea edificios históricos y el entorno natural y cultural de su comarca. Museo etnográfico en el que se reproducen distintos ambientes de la vida cotidiana de las gentes de la Comarca del Campo de Montiel.</string>
    <string name="museo2">Se organiza en dos grandes secciones: El hogar del labrador y del pastor, con herramientas de la apicultura y la agricultura, objetos de decoración de las casas, carros...; y la vida en la aldea, con oficios propios de antaño como la forja, la herrería, las tiendas, el horno, la escuela, la quesería o, incluso, de la iglesia del pueblo. También recoge actividades artesanas como el esparto.</string>
    <string name="museo3">Dispone además, de Centros de Interpretación del Azafrán, la Caza y los Molinos del Río Lezuza, recreación de edificios históricos, como el lavadero de Tiriez, de yacimientos arqueológicos de la Edad del Bronce e ibéricos, como La Mina de Don Ricardo y Venta Segovia; y de los ecosistemas de ribera y mediterráneo.</string>
    <string name="lagunas1">En el límite de las provincias de Albacete y Ciudad Real, y en medio del extenso Campo de Montiel, nos encontramos, casi sin previo aviso con un oasis de agua y vegetación; el Parque Natural de las Lagunas de Ruidera, en cuyo punto más alto, la Cabeza de San Pedro se encuentran el Castillo de Rochafrida y la Cueva de Montesinos.</string>
    <string name="lagunas2">En una superficie de 4000 hectáreas se reparten dieciséis lagunas que escalonadamente forman cascadas y torrentes que van desde los primeros manantiales que emanan en la laguna Blanca hasta llegar a las lagunas bajas y el Pantano de Peñarroya. En primavera, el exuberante colorido de una abundante y variada vegetación, recibe a un innumerable número de aves acuáticas. El agua alcanza en esta época su máximo caudal y fluye de una laguna a otra formando en algunos casos pequeñas cascadas.</string>


</resources>
